'\" t
.\"     Title: \fBkbuildsycoca5\fR
.\"    Author: Darian Lanx <content@openprojects.net>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2015-09-17
.\"    Manual: KDE Frameworks: KService
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.15
.\"  Language: Spanish
.\"
.TH "\FBKBUILDSYCOCA5\FR" "8" "2015\-09\-17" "KDE Frameworks Frameworks 5.15" "KDE Frameworks: KService"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH "NOMBRE"
kbuildsycoca5 \- Reconstruye la caché de configuración del sistema del escritorio de KService\&.

.SH "RESUMEN"


.HP \w'\fBkbuildsycoca5\fR\ 'u
\fBkbuildsycoca5\fR  [\fIOPCIONES\fR...] 





.SH "DESCRIPCIÓN"


.PP
\fBkbuildsycoca5\fR, construye una caché binaria de los datos almacenados en
\&.desktop
y en los archivos del tipo MIME,
\&.xml
que la infraestructura KService utiliza para encontrar complementos, aplicaciones y otros servicios\&.

.PP
La biblioteca KService utiliza esta base de datos para proporcionar de manera eficiente la información solicitada\&.

.PP
Normalmente, los usuarios no necesitan ejecutar esta aplicación directamente\&. KService se ejecutará si es necesario, cuando cambie alguno de los archivos cuyos datos están en caché\&.




.SH "OPCIONES"




.PP
\fB\-\-global\fR
.RS 4



Ignora cualquier archivo de configuración de usuario (en\fIXDG_DATA_HOME\fR)\&. Esto solo está implementado actualmente en sistemas Unix\&.

.RE
.PP
\fB\-\-noincremental\fR
.RS 4



En vez de utilizar la caché existente y actualizar solo la información que ha cambiado o se ha añadido, inicia una caché vacía\&. Se ignora si se elige la opción
\fB\-\-global\fR\&.

.RE
.PP
\fB\-\-nosignal\fR
.RS 4



Normalmente,
\fBkbuildsyscoca5\fR
envía una señal a través de D\-Bus una vez que la caché se ha actualizado para todas las aplicaciones que usan KService, de manera que siempre están trabajando con la última información\&. Esta opción anula dicho comportamiento\&.

.RE
.PP
\fB\-\-menutest\fR
.RS 4



Prueba la generación de la base de datos del menú de aplicaciones\&. En realidad, no construye la caché\&.

.RE
.PP
\fB\-\-testmode\fR
.RS 4



Usa el \(Fomodo prueba\(Fc de QStandardPaths par evitar interferir con los datos de usuario\&. Esto está pensado para utilizarlo con pruebas unitarias\&.

.RE
.PP
\fB\-\-track \fR\fB\fImenu\-id\fR\fR
.RS 4



Rastrear el identificador de menú para depuración\&.

.RE
.PP
\fB\-\-author\fR
.RS 4



Mostrar información sobre el autor\&.

.RE
.PP
\fB\-\-license\fR
.RS 4



Mostrar información sobre la licencia\&.

.RE
.PP
\fB\-h, \-\-help\fR
.RS 4



Mostrar un breve texto de ayuda\&.

.RE
.PP
\fB\-v , \-\-version\fR
.RS 4



Mostrar información sobre la versión\&.

.RE





.SH "ARCHIVOS"



.PP
\fIcachedir\fR/ksycoca5_[lang]_[sha1\-of\-dirs]
.RS 4



Caché de KService generada por
\fBkbuildsycoca5\fR\&. En sistemas Unix,
\fIcachedir\fR
es normalmente
\fBXDG_CONFIG_HOME\fR

.RE




.SH "CONSULTE TAMBIÉN"

.PP
\fBkded5\fR(8),
\fBkdeinit5\fR(8)




.SH "FALLOS"

.PP
Utilice el
\m[blue]\fBseguimiento de errores de KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
para informar de fallos\&.


.SH "AUTORES"
.PP
\fBDarian Lanx\fR <\&content@openprojects\&.net\&>
.br

.RS 4
Escribió la documentación original\&.
.RE
.PP
\fBAlex Merry\fR <\&alexmerry@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Actualización de la documentación para KDE Frameworks 5\&.
.RE
.SH "NOTAS"
.IP " 1." 4
seguimiento de errores de KDE
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
